##### 4. ? Будучи переведен в "приостановленное" (suspended) состояние, поток может вернуться к выполнению:
*по инициативе другого потока, явным вызовом ResumeThread()*
##### 15. ? В сообщениях WinMsg идентификатором окна-адресата является:
*дескриптор (handle) окна - HWND*
##### 19. ? В Windows все объекты-окна идентифицируются:
*дескрипторами (handle) HWND*
##### 26. ? В Windows дочерние окна – элементы управления в качестве источников событий для родительского окна идентифицируются:
*идентификаторами, уникальными в рамках приложения*
##### 34. ? В Windows объект "отображение файла" (File Mapping) идентифицируется:
*именем и дескриптором(handle)*
##### 35. ? В Windows объект, позволяющий после перехода его в состояние "signaled" многократно синхронизировать по нему функции WaitFor**():
*Waitable Timer, но только с "ручным сбросом"*
##### 36. ? В Windows объект, позволяющий синхронизировать по нему нескольких функций WaitFor**() одновременно:
*Event, но только с "ручным сбросом" и в сочетании с функцией PulseEvent()*
##### 42. ? В Windows переключение потоков (thread) происходит:
*между всеми готовыми к исполнения потоками системы на основании их приоритетов*
##### 50. ? В Windows среди типов графических контекстов не предусмотрены:
*контекст процесса*
##### 52. ? В Windows существующий (созданный или открытый) графический контекст идентифицируется:
*дескриптором(handle) - HDC*
##### 66. ? Дескрипторы (Handle) объектов являются в Windows уникальными:
*только в пределах одного процесса*
##### 68. ? Для идентификации ключа реестра при его открытии используются:
*имя ключа и дескриптор вышестоящего ключа(уже открытого)(близкая аналогия с полным путем к файлу)*
##### 70. ? Для идентификации объектов "задание" (job) служат:
*имена и дескрипторы HANDLE*
##### 81. ? Доступ к открытым ключам реестра осуществляется посредством:
*дескриптора(handle) ключа - HKEY*
##### 92. ? Защищаемыми объектами в Windows не бывают:
*переменные, распределенные в стеке потока*
##### 93. ? Значение DWORD, возвращаемое функцией потока (thread) в Windows:
*становится доступно после завершения потока*
##### 96. ? Идентификаторы (ID) объектов являются в Windows уникальными:
*в пределах системы*
##### 98. ? Имена значений (value) в реестре должны быть уникальны:
*в пределах текущего подключа*
##### 99. ? Имена именованных объектов являются в Windows уникальными:
*в пределах системы*
##### 101. ? Источником записей в системный журнал Windows могут быть:
*любые процессы в системе*
##### 117. ? "Куча" (heap), созданная одним из потоков (thread) многопоточного приложения, доступна для использования:
*всем потокам процесса*
##### 135. ? Объект "задание" (job) в Windows представляет:
*именованную группу процессов, усправляемых совместно*
##### 136. ? Объект (инструмент) Region графический контекст представляет:
*область отсечения выводимых изображений в контексте*
##### 144. ? Параметр lpSecurityAttributes в вызовах системных функций Windows служит:
*для связи создаемого объекта с дескриптором безопасности(security descriptor)*
##### 146. ? Перевод потока из активного (running) состояния в состояние готовности (ready) в системах с вытесняющей многозадачностью происходит по инициативе:
*системного планировщика задач(потоков)*
##### 162. ? При обращении к зарегистрированному в системе оконному классу для его идентификации используется:
*уникальное имя или значение типа ATOM*
##### 179. ? Созданные в программе графические инструменты идентифицируются:
*дескрипторами (handle)*
##### 213. ? Функции GDI для работы с фрагментами растровых изображений (BitBlt, StretchBlt, PlgBlt, MaskBlt) не позволяют выполнять преобразование:
*реализуются все перечисленный преобразования(масштабирование, маскирование части изображения, инвертирование цветов пикселей, деформация)*
##### 83. ? Журналы Windows позволяют протоколировать:
*все перечисленные события(т.е. ошибки приложений, предупреждения и извещений приложения, события подсистемы безопасности, события системных служб)*
##### 97. ? Из перечисленных частей образа процесса по умолчанию являются разделяемыми:
*Никакие из перечисленных(перечислены: стеки потоков, пространтсво дескрипторов(handle), "куча"(heap) динамически разделяемой памяти, адресное пространство; имеется в виде "разделение" их с другими процессами)*
##### 139. ? Основные современные ОС семейства Windows реализуют многозадачность как:
*с разделением памяти и многопроцессорную*
##### 153. ? Поток (thread) Windows может переводиться в состояние ожидания (wait):
*в результате обращения к системным вызовам блокирующего типа*



